それでは前の授業の続きをします。

「子どもファーストデイ」について文を書くのでそのないようが正しいかどうか〇か✖で答えてください。

![](/images/2018-09-05/01.jpg)

[こどもファーストデイ　HP.pdf](/files/2018-09-05/kodomo_first_day.pdf)

[利用施設.pdf](/files/2018-09-05/riyou_shisetsu.pdf)

これらを見てくださいね

#. **最近の子供の中にはは何かしてもらっても「ありがとう」と言えない子がいる。** 〇

   子どもの「こころ」を信じ、守り、育て、鍛える取組みが必要ではないでしょうか。 <br>
   「こころの再生」府民運動では、大人も子どもも今一度、「生命を大切にする」、「思いやる」、「感謝する」、「努力する」、「ルールやマナーを守る」など、大切な「こころを見つめ直し、毎日の暮らしの中でできることとして、「7つのアクション」を呼びかけています。 

   ここの部分に「感謝する」という言葉があります。「感謝する（かんしゃする」＝「ありがとうと言う」ことができな子供がいるので、この運動をします。

#. **「子どもファーストデイ」のクーポンを使うと、施設の入館料が安くなる。** 〇

#. **中学生以下の子供がいる家族はこのクーポンを利用できる。利用するときに子供がいなくてもいい。** ✖

   子どもと一緒に入らなければいけません。子どもと親が一緒にいる時間を作ることが目的ですから。

#. **大阪府、大阪府民は子供と親が一緒にいる時間をもっと作るべきだと考えている。** 〇

